原來科大 MSSS 出咗封"告社会各界同胞书"

香港科技大学内地生告社会各界同胞书

不绝于耳的警笛声、味道刺鼻的催泪瓦斯、伴随爆裂声的火光和满目狼藉的街道——这是近日撤离香港的内地生同学眼中的最后画面。与之伴随的，是随时可能飞向自己的武器和一份挥之不去的恐惧。

偌大的香港已然放不下一张平静的书桌，停课从一天到一周，再到取消整个学期。难以想象，这是“港八校”，是素来以守法、秩序、人文关怀自傲的香港。

当科大学生的邮箱被“Be Safe”、“Warning”等一系列感叹词塞满，扑面而来的是一份陌生的无力感和无助感。在香港，内地生成为了少数群体，我们举起“和谐校园”的标语，面对的却是更多的激烈措辞，甚至衍生出校园暴力；我们不断与校方沟通，只为争得一片安宁的学习环境，获得的却只有不断的迂回周旋，没有明确的结果。

我们的声音不断被淹没，我们的基本安全被置于无处。没有身在这个环境，你可能很难理解内地生作为少数群体的困境。

在阴霾密布中，令人感动的是，科大的前辈校友和社会各界的爱国人士挺身而出，他们不顾个人安危，积极与香港科技大学内地学生学者联谊会（MSSS）、研究生协会（PGA）等学生组织联络，了解内地生需求，提供尽可能的帮助。当交通瘫痪，他们自发组织车队，护送学生回到内地；当事发紧急，他们协调各方，为撤离香港的内地生提供住宿、饮食，让兵荒马乱中的我们始终能感受到一份温暖，也明白自己并非孤身一人。

校方也为内地生提供了接驳车、内地安置服务，保障同学们的人身安全。我们对学校、校友会、各方义士提供的帮助感到万分的感激。

同时，我们非常感激共青团中央、人民日报、新华社、央视、环球时报等媒体和机构对在港内地生群体的关注，他们的报道使得更多爱国人士加入了协助内地生撤离的队伍，让我们的安全得到了现实环境下最充分的保障。在最危困的局面里，我们亲身体会到一份利比亚撤侨式的悲壮，来自祖国大陆和内地同胞的最深切的关怀，最无私的支持，最暖心的鼓励是连日阴霾下唯一的光芒。

但我们也收到了很多无端恶意和无由批判。

有人指责我们“不爱国”。

事实上，我们从没有选择做沉默无声的人。国庆节前夕，经过数个深夜的头脑风暴，港科内地生在精心设计的数套预案中，反复敲定了每一个安全细节，选择了最稳妥的一份策划，顶着来自学校的压力和未知的安全风险，成为首个为祖国母亲庆生的港校。国庆节当日，承受着寻常同学难以抵御的压力和时刻可能出现的攻击，在科大爱国教授的支持下，港科内地生自发组织在学校的报告厅观看国庆阅兵式，全场热泪盈眶的场面深深印在每一个参与者的脑海里。我们随后齐聚室外，红旗飘扬下高唱国歌。几个月来，面对着和平年代待惯了的我们无法理解的磨难和压力，科大同学用尽了自己的每一份力量。我们的力量很小，但全都是是热情和热血；我们所做的事情微不足道，但那是我们最真诚也最极限的表达。

有人攻讦整个港校生群体。

我们明白我们必须承受每一个选择带来的结果，但我们不愿意接受肆意的趁机抹黑和无底线的谣言。身处漩涡中心，学业压力，局势危机已然导致人心惶惶，没有人比我们更不愿、更不忍看到如今无尽的混乱和暴力。在如此危险的情况下，内地生组织、校友、爱国义士依然竭尽所能帮助在港内地生不受欺压、完成学业、保障人身安全，我们不愿看到更多的流言蜚语破坏这一份宝贵的团结和无私的努力。

自古以来，中国就有埋头苦干的人，有拼命硬干的人，有为民请命的人，有舍身求法的人，这就是中国的脊梁。我们在努力靠拢向前两者，他们也注定成为不了后两者。阴霾终将散去，希望在不久后即将到来的阳光下，看到的是每个人发自心底又问心无愧的笑容。

沉着 勇猛 有辨别 不自私。

自勉

共勉

香港科技大学内地学生学者联谊会（MSSS）

2019年11月14日

推比所有手足：
今晚要「警鐘+消防喉水+火魔+熄燈」解圍PolyU

理大周圍、全香港十八區

立即！
十八區、尖東、開晒所有街邊、大廈、商場嘅消防水
十八區、尖東、全部大廈、酒店響警鐘，全部住客落地面
十八區、尖東、全部街燈熄晒
理大裡面「火+水」互保

向目標射水

重要事情要講三次
今晚要「警鐘+消防喉水+熄燈+火魔」
今晚要「警鐘+消防喉水+熄燈+火魔」
今晚要「警鐘+消防喉水+熄燈+火魔」

咪撚理班支共狗住啦，救Poly

仲有問卷添